想問下而家香港班受支那話教育嘅細路，係咪發唔到入聲字？

講緊唔止班支那蝗童，係父母都係土生土長香港人嘅新一代，但要上普教中堂嗰班

我聽到有人會將個「赤」字當成「斜」、「扯」音讀；「角」字讀成「個」字

請問係咪已經開始咁？

P.S.爭鮮迴轉啲後生仔都係一口流利支那話

係

yes, 全面赤化

但想問下個情況普唔普遍？讀唔到入聲字呢樣嘢

咁英文check同cock識唔識讀

我唔知，但我聽返嚟係咁

文化入侵係咁架啦 遲早講廣東話就係少數族裔 俾人歧視添啊
情況就好似紐西蘭單野咁

香港人咁自私短視，哩個結果係應得架，只係可憐哩代年青人受哂

應該問，而家差唔多成年嗰班係咪都會咁？真心想知去到幾嚴重，唔係話標籤邊個，根本標籤完都係攬炒